<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Realizzazione Siti Web Ferrara on Punto Web Ferrara</title><link>https://puntowebferrara.com/</link><description>Recent content in Realizzazione Siti Web Ferrara on Punto Web Ferrara</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://puntowebferrara.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Quanto Costa un Sito Web nel 2025?</title><link>https://puntowebferrara.com/blog/quanto-costa-sito-web-2025/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/blog/quanto-costa-sito-web-2025/</guid><description>Stai cercando di capire quanto budget serve per un sito web? Ti do i numeri reali, senza giri di parole.
Risposta breve: da 500€ a 10.000€, dipende da cosa ti serve.
Risposta vera: il prezzo iniziale è solo metà della storia.
Vuoi un Preventivo Preciso? Ti rispondo in 24 ore con un preventivo dettagliato. Zero sorprese.
RICHIEDI PREVENTIVO GRATUITO → Prezzi per Tipo di Sito Sito Vetrina (5-10 pagine) Il classico sito aziendale: chi siamo, servizi, contatti, gallery.</description></item><item><title>Sito WordPress Lento? Ecco Perché e Come Risolvere</title><link>https://puntowebferrara.com/blog/perche-wordpress-lento/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/blog/perche-wordpress-lento/</guid><description>Il tuo sito WordPress carica in 4-5 secondi. Google ti penalizza nel ranking. I visitatori abbandonano prima ancora di vedere cosa offri.
Non sei solo: la maggioranza dei siti WordPress ha questo problema.
Il Tuo Sito È Lento? Analisi gratuita delle performance. Ti dico esattamente cosa non va e come sistemarlo.
RICHIEDI ANALISI GRATUITA → Quanto È Lento il Tuo Sito? Prima di tutto, misura. Vai su PageSpeed Insights e inserisci il tuo URL.</description></item><item><title>Sito WordPress Hackerato: Cosa Fare e Come Prevenire</title><link>https://puntowebferrara.com/blog/sito-wordpress-hackerato-cosa-fare/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/blog/sito-wordpress-hackerato-cosa-fare/</guid><description>Il tuo sito reindirizza a pagine sospette. Oppure Google mostra &amp;ldquo;Questo sito potrebbe essere compromesso&amp;rdquo;. O ancora, trovi utenti admin che non hai creato tu.
Respira. È grave, ma si risolve.
Sito Hackerato Adesso? Posso indicarti professionisti che fanno pulizia WordPress, oppure parliamo di soluzioni a lungo termine.
CONTATTAMI → Azioni Immediate (Primi 30 Minuti) 1. Metti il sito offline Dal pannello hosting, attiva la modalità manutenzione o blocca temporaneamente l&amp;rsquo;accesso.</description></item><item><title>Perché Non Uso WordPress (E Cosa Uso Invece)</title><link>https://puntowebferrara.com/blog/perche-non-uso-wordpress/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/blog/perche-non-uso-wordpress/</guid><description>WordPress alimenta il 43% del web. Lo usano tutti: dalle multinazionali al ristorante sotto casa.
Io no. E dopo aver letto questo articolo, capirai perché.
Vuoi Vedere la Differenza? Ti mostro siti reali con PageSpeed 100 e hosting gratuito.
GUARDA I MIEI LAVORI → I Problemi di WordPress (Che Scopri Dopo) È lento di default WordPress genera ogni pagina dinamicamente: interroga il database, esegue PHP, assembla HTML, applica stili. Tutto questo ad ogni visita.</description></item><item><title>5 Errori che Uccidono il Tuo Sito Web (E Come Evitarli)</title><link>https://puntowebferrara.com/blog/5-errori-sito-web/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/blog/5-errori-sito-web/</guid><description>Hai un sito web da anni ma non arriva nessun cliente. Oppure ne arrivano pochi, e di bassa qualità.
Non sei solo. L'80% dei siti di piccole attività ha almeno uno di questi problemi. Vediamo quali sono e come risolverli.
Il Tuo Sito Ha Questi Problemi? Analisi gratuita: ti dico cosa non funziona e come sistemarlo.
RICHIEDI ANALISI → Errore 1: Il Sito È Troppo Lento Il dato: il 53% degli utenti abbandona un sito che impiega più di 3 secondi a caricare.</description></item><item><title>Perché la Tua Attività a Ferrara Ha Bisogno di un Sito Web nel 2025</title><link>https://puntowebferrara.com/blog/perche-sito-web-ferrara-2025/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/blog/perche-sito-web-ferrara-2025/</guid><description>Se hai un&amp;rsquo;attività a Ferrara e non hai ancora un sito web, stai perdendo clienti ogni giorno. Non è un&amp;rsquo;esagerazione: nel 2025, il 97% delle persone cerca online prima di scegliere un professionista o un&amp;rsquo;azienda.
La Realtà del Mercato Locale Ferrara è una città con un tessuto economico ricco di piccole imprese, artigiani e professionisti. Molti di loro si affidano ancora solo al passaparola. Funziona? Sì, ma non basta più.</description></item><item><title>Siti Web per Allevamenti | Cani, Gatti, Cavalli | Da Allevatore per Allevatori</title><link>https://puntowebferrara.com/siti-web-allevamenti/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/siti-web-allevamenti/</guid><description>Da Allevatore per Allevatori Non sono il solito web designer che non sa cosa sia un pedigree. Allevo Staffordshire Bull Terrier dal 2013 con l&amp;rsquo;affisso &amp;ldquo;Del Piccolo Diavolo&amp;rdquo;. Conosco le tue esigenze perché sono le mie stesse esigenze.
So cosa significa:
Gestire schede di cani con pedigree e genealogia Aggiornare continuamente le cucciolate disponibili Mostrare i risultati delle expo Farsi trovare da chi cerca la TUA razza nella TUA zona Perché Scegliere Me per il Sito del Tuo Allevamento?</description></item><item><title>Siti Web per Allevamenti di Cani | Cinofili e Allevatori Professionisti</title><link>https://puntowebferrara.com/siti-web-allevamenti-cani/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/siti-web-allevamenti-cani/</guid><description>Razze per cui Realizzo Siti Sezione Expo e Risultati Calendario expo Risultati con foto CAC, CACIB, BOB, BIS Campionati conseguiti Portfolio: Siti Web per Allevatori Cinofili Realizzati Esempi di realizzazione siti allevamento cani con pedigree, cucciolate e gallery:
Sito Razza PageSpeed delpiccolodiavolo.it Staffordshire Bull Terrier 100/100 cuccioli-staffy.it Staffordshire Bull Terrier 95+/100 thereds-stafford.com Staffordshire Bull Terrier 95+/100 Verifica su Google PageSpeed
Funzionalità Specifiche per Cinofili Funzionalità Incluso Schede cani maschi/femmine ✅ Pedigree con 3-5 generazioni ✅ Gallery foto per singolo cane ✅ Sezione cucciolate ✅ Archivio storico ✅ Risultati expo ✅ Test sanitari visibili ✅ Standard di razza ✅ Modulo richiesta cucciolo ✅ Link WhatsApp diretto ✅ Mappa allevamento ✅ SEO per &amp;ldquo;[razza] + [città]&amp;rdquo; ✅ Razze per cui ho Realizzato Siti Ho esperienza con siti per allevamenti di:</description></item><item><title>Siti Web per Allevamenti di Cavalli | Scuderie e Allevatori Equini</title><link>https://puntowebferrara.com/siti-web-allevamenti-cavalli/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/siti-web-allevamenti-cavalli/</guid><description>Discipline e Razze Scuola di equitazione Passeggiate e trekking Ippoterapia Maneggi Corsi per bambini e adulti Patentini FISE Eventi e gare Feste e battesimi della sella Funzionalità Specifiche Funzionalità Incluso Schede cavalli con pedigree ✅ Gallery foto/video ✅ Cavalli in vendita ✅ Risultati sportivi ✅ Stalloni/Fattrici ✅ Servizi scuderia ✅ Calendario eventi ✅ Tariffe e listino ✅ Mappa e indicazioni ✅ Modulo contatto ✅ SEO ottimizzato ✅ Quanto Costa un Sito per Allevamento Cavalli?</description></item><item><title>Siti Web per Allevamenti di Gatti | Allevatori Felini e Gattofili</title><link>https://puntowebferrara.com/siti-web-allevamenti-gatti/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/siti-web-allevamenti-gatti/</guid><description>Funzionalità per Allevatori Felini Funzionalità Incluso Schede gatti maschi/femmine ✅ Pedigree con genealogia ✅ Gallery foto per soggetto ✅ Test genetici visibili ✅ Codice colore EMS ✅ Sezione cucciolate ✅ Gatti &amp;ldquo;retired&amp;rdquo; disponibili ✅ Risultati expo ✅ Standard di razza ✅ FAQ per acquirenti ✅ Modulo prenotazione ✅ SEO per &amp;ldquo;[razza] + [città]&amp;rdquo; ✅ Razze di Gatti Realizzo siti per allevamenti di:
Pelo Lungo
Maine Coon, Persiano, Norvegese delle Foreste, Siberiano, Ragdoll, Sacro di Birmania Pelo Semilungo</description></item><item><title>SEO Locale: Come Farsi Trovare su Google a Ferrara</title><link>https://puntowebferrara.com/blog/seo-locale-ferrara/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/blog/seo-locale-ferrara/</guid><description>Quando qualcuno cerca &amp;ldquo;ristorante Ferrara&amp;rdquo; o &amp;ldquo;dentista vicino a me&amp;rdquo;, Google mostra risultati locali. Se la tua attività non appare, stai regalando clienti ai concorrenti.
Ecco come migliorare la tua visibilità locale.
1. Google Business Profile: Il Primo Passo Se non hai ancora creato il tuo profilo Google Business (ex Google My Business), fallo subito. È gratis e fondamentale.
Come fare:
Vai su business.google.com Crea o rivendica la tua attività Compila TUTTI i campi: indirizzo, orari, telefono, foto Verifica la tua attività (Google ti manda una cartolina) 2.</description></item><item><title>Chi Sono</title><link>https://puntowebferrara.com/chi-siamo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/chi-siamo/</guid><description/></item><item><title>Contatti</title><link>https://puntowebferrara.com/contatti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/contatti/</guid><description/></item><item><title>Portfolio</title><link>https://puntowebferrara.com/portfolio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/portfolio/</guid><description/></item><item><title>Privacy Policy</title><link>https://puntowebferrara.com/privacy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/privacy/</guid><description>Informativa sulla Privacy Ultimo aggiornamento: Dicembre 2025
Titolare del Trattamento Punto Web Ferrara
Ferrara (FE)
Email: zonerosse@gmail.com
Telefono: 392 463 5584
Dati Raccolti Questo sito raccoglie i seguenti dati personali solo quando forniti volontariamente dall&amp;rsquo;utente attraverso il modulo di contatto:
Nome e cognome Indirizzo email Numero di telefono (opzionale) Messaggio e contenuto della richiesta Finalità del Trattamento I dati personali raccolti sono utilizzati esclusivamente per:
Rispondere alle richieste di informazioni Fornire preventivi per i servizi richiesti Comunicazioni relative ai servizi offerti Base Giuridica Il trattamento dei dati si basa sul consenso dell&amp;rsquo;interessato, espresso al momento dell&amp;rsquo;invio del modulo di contatto.</description></item><item><title>Richiedi Preventivo Gratuito</title><link>https://puntowebferrara.com/preventivo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/preventivo/</guid><description/></item><item><title>Servizi Web a Ferrara</title><link>https://puntowebferrara.com/servizi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://puntowebferrara.com/servizi/</guid><description/></item></channel></rss>